# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# Christopher Meng <cickumqt@gmail.com>, 2013
# Huan Chen <chenhuan126@126.com>, 2011
# Leah Liu <lliu@redhat.com>, 2008
# notting <notting@redhat.com>, 2011
# Sarah Wang <sarahs@redhat.com>, 2003, 2004, 2005
# Wei Liu <LLIU@REDHAT.COM>, 2012
# Leah Liu <lliu@redhat.com>, 2015. #zanata
# Charles Lee <lchopn@gmail.com>, 2017. #zanata, 2020, 2022.
# Allan Nordhøy <epost@anotheragency.no>, 2020.
# yangyangdaji <1504305527@qq.com>, 2023.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-03-23 13:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-05-22 04:20+0000\n"
"Last-Translator: yangyangdaji <1504305527@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://translate.fedoraproject.org/"
"projects/fedora-sysv/chkconfig/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.17\n"

#: ../chkconfig.c:41
#, c-format
msgid "%s version %s - Copyright (C) 1997-2000 Red Hat, Inc.\n"
msgstr "%s 版本 %s - 版权 (C) 1997-2000 Red Hat, Inc.\n"

#: ../chkconfig.c:43
#, c-format
msgid ""
"This may be freely redistributed under the terms of the GNU Public License.\n"
msgstr "在 GNU 公共许可条款下，本软件可以免费重新发布。\n"

#: ../chkconfig.c:47
#, c-format
msgid "usage:   %s [name]\n"
msgstr "用法：%s [名称]\n"

#: ../chkconfig.c:49
#, c-format
msgid "usage:   %s <enable|disable|is-enabled> [name] \n"
msgstr "用法： %s <enable|disable|is-enabled> [name] \n"

#: ../chkconfig.c:52
#, c-format
msgid "usage:   %s [--list] [--type <type>] [name]\n"
msgstr "用法：%s [--list] [--type <type>] [name]\n"

#: ../chkconfig.c:54
#, c-format
msgid "         %s --add <name>\n"
msgstr "         %s --add <name>\n"

#: ../chkconfig.c:55
#, c-format
msgid "         %s --del <name>\n"
msgstr "         %s --del <name>\n"

#: ../chkconfig.c:56
#, c-format
msgid "         %s --override <name>\n"
msgstr "         %s --override <名称>\n"

#: ../chkconfig.c:58
#, c-format
msgid "         %s [--level <levels>] [--type <type>] <name> %s\n"
msgstr "         %s [--level <levels>] [--type <type>] <name> %s\n"

#: ../chkconfig.c:66
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Note: This output shows SysV services only and does not include native\n"
"      systemd services. SysV configuration data might be overridden by "
"native\n"
"      systemd configuration.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"注：该输出结果只显示 SysV 服务，并不包含\n"
"原生 systemd 服务。SysV 配置数据\n"
"可能被原生 systemd 配置覆盖。 \n"
"\n"

#: ../chkconfig.c:73
#, c-format
msgid ""
"      If you want to list systemd services use 'systemctl list-unit-files'.\n"
"      To see services enabled on particular target use\n"
"      'systemctl list-dependencies [target]'.\n"
"\n"
msgstr ""
"      要列出 systemd 服务，请执行 'systemctl list-unit-files'。\n"
"      查看在具体 target 启用的服务请执行\n"
"      'systemctl list-dependencies [target]'。\n"
"\n"

#: ../chkconfig.c:83
#, c-format
msgid ""
"service %s supports chkconfig, but is not referenced in any runlevel (run "
"'chkconfig --add %s')\n"
msgstr ""
"服务 %s 支持 chkconfig，但它未在任何运行级别中被引用（请运行“chkconfig --add "
"%s”）\n"

#: ../chkconfig.c:87
#, c-format
msgid "service %s does not support chkconfig\n"
msgstr "服务 %s 不支持 chkconfig\n"

#: ../chkconfig.c:89
#, c-format
msgid "error reading information on service %s: %s\n"
msgstr "服务 %s 信息读取出错：%s\n"

#: ../chkconfig.c:98
#, c-format
msgid "You do not have enough privileges to perform this operation.\n"
msgstr "您没有足够权限执行这项操作。\n"

#: ../chkconfig.c:457 ../chkconfig.c:462 ../chkconfig.c:583
msgid "on"
msgstr "开"

#: ../chkconfig.c:457 ../chkconfig.c:462 ../chkconfig.c:583
msgid "off"
msgstr "关"

#: ../chkconfig.c:543
#, c-format
msgid "xinetd based services:\n"
msgstr "基于 xinetd 的服务：\n"

#: ../chkconfig.c:545
#, c-format
msgid "failed to open directory %s: %s\n"
msgstr "打开目录 %s 失败：%s\n"

#: ../chkconfig.c:677
#, c-format
msgid "Note: Forwarding request to 'systemctl %s %s'.\n"
msgstr "注意：正在将请求转发到“systemctl %s %s”。\n"

#: ../chkconfig.c:683
#, c-format
msgid "Failed to forward service request to systemctl: %m\n"
msgstr "未能将服务请求转发至 systemctl：%m\n"

#: ../chkconfig.c:739
#, c-format
msgid "%s version %s\n"
msgstr "%s 版本 %s \n"

#: ../chkconfig.c:752
#, c-format
msgid "--type must be 'sysv' or 'xinetd'\n"
msgstr "--type 必须是“sysv”或“xinetd”\n"

#: ../chkconfig.c:758
#, c-format
msgid "only one of --list, --add, --del, or --override may be specified\n"
msgstr "--list、--add、--del 和 --override 只能指定其中之一\n"

#: ../chkconfig.c:869
#, c-format
msgid "only one runlevel may be specified for a chkconfig query\n"
msgstr "只能为 chkconfig 查询指定一个运行级别\n"

#: ../ntsysv.c:49
msgid "Press <F1> for more information on a service."
msgstr "按 <F1> 获取服务详情。"

#: ../ntsysv.c:99 ../ntsysv.c:138
msgid "Ok"
msgstr "确定"

#: ../ntsysv.c:99
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: ../ntsysv.c:99
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../ntsysv.c:111
msgid "What services should be automatically started?"
msgstr "哪些服务应该自动启动？"

#: ../ntsysv.c:118
msgid "Services"
msgstr "服务"

#: ../ntsysv.c:333 ../ntsysv.c:362 ../ntsysv.c:400
#, c-format
msgid "error reading info for service %s: %s\n"
msgstr "服务 %s 信息读取出错：%s\n"

#: ../ntsysv.c:409
#, c-format
msgid "error reading from directory %s: %s\n"
msgstr "从目录 %s 中读取出错：%s\n"

#: ../ntsysv.c:446
#, c-format
msgid "You must be root to run %s.\n"
msgstr "您必须是根用户才能运行 %s。\n"

#: ../ntsysv.c:463
#, c-format
msgid "bad argument to --levels\n"
msgstr "--levels 参数错误⏎\n"

#: ../ntsysv.c:471
#, c-format
msgid "No services may be managed by ntsysv!\n"
msgstr "没有服务可由 ntsysv 管理！\n"

#: ../leveldb.c:321
#, c-format
msgid "failed to open %s/init.d: %s\n"
msgstr "%s/init.d 打开失败：%s\n"

#: ../leveldb.c:766 ../leveldb.c:774
#, c-format
msgid "failed to glob pattern %s: %s\n"
msgstr "glob 模式 %s 执行失败：%s\n"

#: ../leveldb.c:820
#, c-format
msgid "cannot determine current run level\n"
msgstr "无法判断当前运行级别\n"

#: ../leveldb.c:901
#, c-format
msgid "Unable to set SELinux context for %s: %s\n"
msgstr "无法为 %s 设置 SELinux 上下文：%s\n"

#: ../leveldb.c:926
#, c-format
msgid "failed to make symlink %s: %s\n"
msgstr "符号链接 %s 建立失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:83
#, c-format
msgid "alternatives version %s - Copyright (C) 2001 Red Hat, Inc.\n"
msgstr "alternatives（备用）版本 %s - 版权 (C) 2001 红帽公司\n"

#: ../alternatives.c:85
#, c-format
msgid ""
"This may be freely redistributed under the terms of the GNU Public License.\n"
"\n"
msgstr ""
"在 GNU 公共许可条款下，本软件可被自由地重发行。\n"
"\n"

#: ../alternatives.c:88
#, c-format
msgid "usage: alternatives --install <link> <name> <path> <priority>\n"
msgstr "用法：alternatives --install <链接> <名称> <路径> <优先度>\n"

#: ../alternatives.c:89
#, c-format
msgid "                    [--initscript <service>]\n"
msgstr "                    [--initscript <服务>]\n"

#: ../alternatives.c:90
#, c-format
msgid "                    [--family <family>]\n"
msgstr "                    [--family <家族>]\n"

#: ../alternatives.c:91
#, c-format
msgid ""
"                    [--follower <follower_link> <follower_name> "
"<follower_path>]*\n"
msgstr "                    [--follower <追随者链接> <追随者名称> <追随者路径>]*\n"

#: ../alternatives.c:92
#, c-format
msgid "       alternatives --remove <name> <path>\n"
msgstr "       alternatives --remove <名称> <路径>\n"

#: ../alternatives.c:93
#, c-format
msgid "       alternatives --auto <name>\n"
msgstr "       alternatives --auto <名称>\n"

#: ../alternatives.c:94
#, c-format
msgid "       alternatives --config <name>\n"
msgstr "       alternatives --config <名称>\n"

#: ../alternatives.c:95
#, c-format
msgid "       alternatives --display <name>\n"
msgstr "       alternatives --display <名称>\n"

#: ../alternatives.c:96
#, c-format
msgid "       alternatives --set <name> <path/family>\n"
msgstr "       alternatives --set <名称> <路径/家族>\n"

#: ../alternatives.c:97
#, c-format
msgid "       alternatives --list\n"
msgstr "       alternatives --list\n"

#: ../alternatives.c:98
#, c-format
msgid "       alternatives --remove-all <name>\n"
msgstr "       alternatives --remove-all <名称>\n"

#: ../alternatives.c:99
#, c-format
msgid ""
"       alternatives --add-follower <name> <path> <follower_link> "
"<follower_name> <follower_path>\n"
msgstr "       alternatives --add-follower <名称> <路径> <追随者链接> <追随者名称> "
"<追随者路径>\n"

#: ../alternatives.c:100
#, c-format
msgid "       alternatives --remove-follower <name> <path> <follower_name>\n"
msgstr "       alternatives --remove-follower <名称> <路径> <追随者名称>\n"

#: ../alternatives.c:101
#, c-format
msgid "\n"
msgstr "\n"

#: ../alternatives.c:102
#, c-format
msgid ""
"common options: --verbose --test --help --usage --version --keep-missing --"
"keep-foreign\n"
msgstr ""
"常见选项：--verbose --test --help --usage --version --keep-missing --keep-"
"foreign\n"

#: ../alternatives.c:104
#, c-format
msgid "                --altdir <directory> --admindir <directory>\n"
msgstr "                --altdir <目录> --admindir <目录>\n"

#: ../alternatives.c:292
#, c-format
msgid "reading %s\n"
msgstr "正在读取 %s\n"

#: ../alternatives.c:297
#, c-format
msgid "failed to open %s: %s\n"
msgstr "%s 打开失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:305
#, c-format
msgid "failed to read %s: %s\n"
msgstr "%s 读取失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:313
#, c-format
msgid "%s empty!\n"
msgstr "%s 为空！\n"

#: ../alternatives.c:322
#, c-format
msgid "bad mode on line 1 of %s\n"
msgstr "%s 第1行的模式错误\n"

#: ../alternatives.c:329
#, c-format
msgid "bad primary link in %s\n"
msgstr "%s 中的首要链接错误\n"

#: ../alternatives.c:341
#, c-format
msgid "path %s unexpected in %s\n"
msgstr "路径 %s 意外出现在 %s 中\n"

#: ../alternatives.c:350
#, c-format
msgid "missing path for follower %s in %s\n"
msgstr "丢失了 %s 的追随者 %s\n"

#: ../alternatives.c:360
#, c-format
msgid "unexpected end of file in %s\n"
msgstr "%s 中意外出现文件结束符\n"

#: ../alternatives.c:369
#, c-format
msgid "path to alternate expected in %s\n"
msgstr "%s 中应当出现备用路径\n"

#: ../alternatives.c:370 ../alternatives.c:396 ../alternatives.c:408
#: ../alternatives.c:426 ../alternatives.c:446
#, c-format
msgid "unexpected line in %s: %s\n"
msgstr "%s 中意外出现行：%s\n"

#: ../alternatives.c:394
#, c-format
msgid "closing '@' missing or the family is empty in %s\n"
msgstr "%s 中结尾的 ‘@’ 缺失或者家族项目为空\n"

#: ../alternatives.c:407
#, c-format
msgid "numeric priority expected in %s\n"
msgstr "%s 中预期出现数字优先度\n"

#: ../alternatives.c:425
#, c-format
msgid "follower path expected in %s\n"
msgstr "追随者路径预期在 %s\n"

#: ../alternatives.c:454
#, c-format
msgid "failed to read link %s: %s\n"
msgstr "链接 %s 读取失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:470
#, c-format
msgid "link points to no alternative -- setting mode to manual\n"
msgstr "链接未指向任何备用项 -- 正在将模式设为手工\n"

#: ../alternatives.c:475
#, c-format
msgid "link changed -- setting mode to manual\n"
msgstr "链接已更改 -- 正将模式设为手工\n"

#: ../alternatives.c:512 ../alternatives.c:519
#, c-format
msgid "would remove %s\n"
msgstr "将移除 %s\n"

#: ../alternatives.c:514 ../alternatives.c:523 ../alternatives.c:570
#, c-format
msgid "failed to remove link %s: %s\n"
msgstr "链接 %s 移除失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:541 ../alternatives.c:563
#, c-format
msgid "would link %s -> %s\n"
msgstr "将链接 %s -> %s\n"

#: ../alternatives.c:550 ../alternatives.c:576
#, c-format
msgid "failed to link %s -> %s: %s\n"
msgstr "%s -> %s 链接失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:559
#, c-format
msgid ""
"failed to link %s -> %s: %s exists and it is either not a symlink or --keep-"
"foreign was set and link points outside %s\n"
msgstr "无法链接 %s-> %s：%s 存在，它不是符号链接，或者 --keep-foreign 是设置的，"
"并且链接点在 %s 之外\n"

#: ../alternatives.c:609
#, c-format
msgid "%s already exists\n"
msgstr "%s 已经存在\n"

#: ../alternatives.c:611
#, c-format
msgid "failed to create %s: %s\n"
msgstr "%s 创建失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:644
#, c-format
msgid "failed to replace %s with %s: %s\n"
msgstr "未能将 %s 替换为 %s：%s\n"

#: ../alternatives.c:672 ../alternatives.c:678 ../alternatives.c:690
#: ../alternatives.c:697
#, c-format
msgid "running %s\n"
msgstr "正在运行 %s\n"

#: ../alternatives.c:770
#, c-format
msgid "link %s incorrect for follower %s (%s %s)\n"
msgstr "链接 %s 不正确的追随者 %s（%s%s）\n"

#: ../alternatives.c:844 ../alternatives.c:881 ../alternatives.c:1095
#: ../alternatives.c:1126
#, c-format
msgid "%s has not been configured as an alternative for %s\n"
msgstr "未将 %s 配置为 %s 的备用项\n"

#: ../alternatives.c:862
#, c-format
msgid "%s has not been configured as an follower alternative for %s (%s)\n"
msgstr "%s 尚未配置为 %s（%s）的追随者替代方案\n"

#: ../alternatives.c:920
#, c-format
msgid "the primary link for %s must be %s\n"
msgstr "%s 的首要链接必须是 %s\n"

#: ../alternatives.c:972
#, c-format
msgid "%s - status is auto.\n"
msgstr "%s - 状态为自动。\n"

#: ../alternatives.c:974
#, c-format
msgid "%s - status is manual.\n"
msgstr "%s - 状态为手工。\n"

#: ../alternatives.c:976
#, c-format
msgid " link currently points to %s\n"
msgstr " 链接当前指向 %s\n"

#: ../alternatives.c:981
#, c-format
msgid "family %s "
msgstr "家族 %s "

#: ../alternatives.c:982
#, c-format
msgid "priority %d\n"
msgstr "优先度 %d\n"

#: ../alternatives.c:984
#, c-format
msgid " follower %s: %s\n"
msgstr " 追随者 %s：%s\n"

#: ../alternatives.c:989
#, c-format
msgid "Current `best' version is %s.\n"
msgstr "当前“最佳”版本是 %s。\n"

#: ../alternatives.c:1024
#, c-format
msgid "There is %d program that provides '%s'.\n"
msgstr "共有 %d 个提供“%s”的程序。\n"

#: ../alternatives.c:1025
#, c-format
msgid "There are %d programs which provide '%s'.\n"
msgstr "共有 %d 个提供“%s”的程序。\n"

#: ../alternatives.c:1029
#, c-format
msgid "  Selection    Command\n"
msgstr "  选项    命令\n"

#: ../alternatives.c:1044
#, c-format
msgid "Enter to keep the current selection[+], or type selection number: "
msgstr "按 Enter 保留当前选项[+]，或者键入选项编号： "

#: ../alternatives.c:1048
#, c-format
msgid ""
"\n"
"error reading choice\n"
msgstr ""
"\n"
"选项读取出错\n"

#: ../alternatives.c:1075
#, c-format
msgid "cannot access %s/%s: No such file or directory\n"
msgstr "无法访问 %s/%s：没有这样的文件或目录\n"

#: ../alternatives.c:1142
#, c-format
msgid "(would remove %s\n"
msgstr "将移除 %s\n"

#: ../alternatives.c:1144
#, c-format
msgid "failed to remove %s: %s\n"
msgstr "%s 移除失败：%s\n"

#: ../alternatives.c:1312
#, c-format
msgid "--family can't contain the symbol '@'\n"
msgstr "--family 不能包含 ‘@’ 符号\n"

#: ../alternatives.c:1374
#, c-format
msgid "altdir %s invalid\n"
msgstr "altdir %s 无效\n"

#: ../alternatives.c:1379
#, c-format
msgid "admindir %s invalid\n"
msgstr "admindir %s 无效\n"

#: ../alternatives.c:1389
#, c-format
msgid "alternatives version %s\n"
msgstr "alternatives（备用）版本 %s\n"
